{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013708",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동파두"
    },
    "text": "東波頭\\n\n釜山広域市東莱区福川路63(福川洞、福泉博物館)\\n\n1972年6月26日に釜山広域市有形文化財に指定されたこの遺物は、長軸10.5cm、短軸5.7cmの規格を持っています。銅剣や鉄剣の取っ手の先に付着される一種の装飾で、材質としては石、青銅、土製などが使用され、青銅で鋳造されることが多く見られます。この遺物は双十字形で、十字の中心には大きな四角柱のような蛇口が立っており、長軸の先端には刀合いの馬が1頭ずつ、合計4頭が高さ5cmで立っています。この柄先装身具は珍しい構造で、質の高い青銅で一度に鋳造されており、その技術の水準の高さが窺えます。馬の表現は素朴でありながらも、形の要点がよく表現され、方舟形や大きさとの調和も取られています。表面には黄緑色の銅緑が咲き、美しい光沢を持ちます。この遺物は韓国と満州地方で主に発掘され、一部の地域でも見つかっていますが、細形銅剣や要領式銅剣(琵琶形銅剣)と共に発見されることが多く、柄に付着した状態で見つかることは滅多にありません。1世紀頃の遺物と推定され、韓国の初期の金属文化の研究上で重要な資料となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺物は何に指定されましたか？",
            "answer": "この遺物は1972年6月26日に釜山広域市有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この遺物の規格はどれくらいですか？",
            "answer": "この遺物の長軸は10.5cm、短軸は5.7cmの規格を持っています。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのような装飾ですか？",
            "answer": "この遺物は銅剣や鉄剣の取っ手の先に付着される一種の装飾です。"
        },
        {
            "question": "この遺物の材質としてどんなものが使用されますか？",
            "answer": "この遺物の材質としては石、青銅、土製などが使用されます。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのように鋳造されることが多いですか？",
            "answer": "この遺物は青銅で鋳造されることが多く見られます。"
        },
        {
            "question": "この遺物の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "この遺物は双十字形で、十字の中心には大きな四角柱のような蛇口が立っています。"
        },
        {
            "question": "この遺物の先端には何が立っていますか？",
            "answer": "この遺物の先端には刀合いの馬が1頭ずつ、合計4頭が高さ5cmで立っています。"
        },
        {
            "question": "この遺物の柄先装身具はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この遺物の柄先装身具は珍しい構造で、質の高い青銅で一度に鋳造されており、その技術の水準の高さが窺えます。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどんな表現がされていますか？",
            "answer": "この遺物の馬の表現は素朴でありながらも、形の要点がよく表現され、方舟形や大きさとの調和も取られています。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのような色合いを持っていますか？",
            "answer": "この遺物は表面に黄緑色の銅緑が咲き、美しい光沢を持っています。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのような時期の遺物ですか？",
            "answer": "この遺物は1世紀頃の遺物と推定されており、韓国の初期の金属文化の研究上で重要な資料となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 355,
        "QA": 462
    }
}